{"config":{"lang":["en"],"prebuild_index":false,"separator":"[\\s\\-]+"},"docs":[{"location":"","text":"Emerson Vitor Castelani Seja bem vindo a minha p\u00e1gina pessoal. Nesta p\u00e1gina, voc\u00ea pode encontrar algumas informa\u00e7\u00f5es sobre as linhas de pesquisa que atuo e algumas informa\u00e7\u00f5es sobre meus interesses de pesquisa. Ainda, no link Escritos voc\u00ea pode encontrar alguns escritos sobre temas relacionados a matem\u00e1tica e programa\u00e7\u00e3o. Embora pare\u00e7a um pouco antiquado manter uma p\u00e1gina pessoal, acredito muito no compartilhamento de informa\u00e7\u00e3o pela procura sem ficar limitado \u00e0 uma rede social. Sabe quando nos deparamos com algum problema para resolver e n\u00e3o sabemos como e sa\u00edmos procurando uma solu\u00e7\u00e3o. J\u00e1 reparou que, em boa parte dos casos, algu\u00e9m que prop\u00f5e uma solu\u00e7\u00e3o ou que nos fornece uma dica de como resolver o problema, normalmente disponibiliza a informa\u00e7\u00e3o em um blog ou f\u00f3rum. Pois bem, por acreditar que tais solu\u00e7\u00f5es ainda s\u00e3o \u00fateis, sempre que poss\u00edvel irei acrescenter algo a minha documenta\u00e7\u00e3o que talvez possa ajudar algu\u00e9m. Quem sou? Atualmente sou professor na Universidade Estadual de Maring\u00e1, na \u00e1rea de matem\u00e1tica atuando com temas ligados \u00e0 matem\u00e1tica aplicada. Neste sentido, normalmente ministro disciplinas com algum vi\u00e9s num\u00e9rico e computacional. Ao leitor deste espa\u00e7o, certamente ficar\u00e1 claro isso ao analisar os escritos. Contato evcastelani@uem.br Observa\u00e7\u00f5es Esta p\u00e1gina est\u00e1 em etapa de constru\u00e7\u00e3o e est\u00e1 indo ao ar pela primeira vez em 23/05/2019 . Alguns erros de escrita e funcionamento podem acontecer devido \u00e0 falta de adequada revis\u00e3o.","title":"Home"},{"location":"#emerson-vitor-castelani","text":"Seja bem vindo a minha p\u00e1gina pessoal. Nesta p\u00e1gina, voc\u00ea pode encontrar algumas informa\u00e7\u00f5es sobre as linhas de pesquisa que atuo e algumas informa\u00e7\u00f5es sobre meus interesses de pesquisa. Ainda, no link Escritos voc\u00ea pode encontrar alguns escritos sobre temas relacionados a matem\u00e1tica e programa\u00e7\u00e3o. Embora pare\u00e7a um pouco antiquado manter uma p\u00e1gina pessoal, acredito muito no compartilhamento de informa\u00e7\u00e3o pela procura sem ficar limitado \u00e0 uma rede social. Sabe quando nos deparamos com algum problema para resolver e n\u00e3o sabemos como e sa\u00edmos procurando uma solu\u00e7\u00e3o. J\u00e1 reparou que, em boa parte dos casos, algu\u00e9m que prop\u00f5e uma solu\u00e7\u00e3o ou que nos fornece uma dica de como resolver o problema, normalmente disponibiliza a informa\u00e7\u00e3o em um blog ou f\u00f3rum. Pois bem, por acreditar que tais solu\u00e7\u00f5es ainda s\u00e3o \u00fateis, sempre que poss\u00edvel irei acrescenter algo a minha documenta\u00e7\u00e3o que talvez possa ajudar algu\u00e9m.","title":"Emerson Vitor Castelani"},{"location":"#quem-sou","text":"Atualmente sou professor na Universidade Estadual de Maring\u00e1, na \u00e1rea de matem\u00e1tica atuando com temas ligados \u00e0 matem\u00e1tica aplicada. Neste sentido, normalmente ministro disciplinas com algum vi\u00e9s num\u00e9rico e computacional. Ao leitor deste espa\u00e7o, certamente ficar\u00e1 claro isso ao analisar os escritos.","title":"Quem sou?"},{"location":"#contato","text":"evcastelani@uem.br","title":"Contato"},{"location":"#observacoes","text":"Esta p\u00e1gina est\u00e1 em etapa de constru\u00e7\u00e3o e est\u00e1 indo ao ar pela primeira vez em 23/05/2019 . Alguns erros de escrita e funcionamento podem acontecer devido \u00e0 falta de adequada revis\u00e3o.","title":"Observa\u00e7\u00f5es"},{"location":"agenda/","text":"Agenda","title":"Agenda"},{"location":"agenda/#agenda","text":"","title":"Agenda"},{"location":"cv/","text":"Curriculum Lattes Aos interessados em saber mais informa\u00e7\u00f5es curriculares, recomendo o acesso \u00e0 Plataforma Lattes. Clique aqui para ser direcionado \u00e0 esta plataforma.","title":"CV"},{"location":"cv/#curriculum-lattes","text":"Aos interessados em saber mais informa\u00e7\u00f5es curriculares, recomendo o acesso \u00e0 Plataforma Lattes. Clique aqui para ser direcionado \u00e0 esta plataforma.","title":"Curriculum Lattes"},{"location":"projetos/","text":"Alguns projetos que desenvolvi Como parte das atribui\u00e7\u00f5es di\u00e1rias de um professor no Brasil, estamos o tempo todos desenvolvendo algum tema relacionado a algum projeto de pesquisa. Minha \u00e1rea de pesquisa prim\u00e1ria \u00e9 na parte de desenvolvimento de m\u00e9todos num\u00e9ricos. Neste momento, parece que este tema prim\u00e1rio \u00e9 muito abragente. De fato, ao analisar alguns projetos que desenvolvi percebo que tenho participado de projetos que envolvem m\u00e9todos de natureza bem distinta. De qualquer forma, listo aqui alguns que considero mais importantes. N\u00e3o s\u00e3o os \u00fanicos projetos que desenvolvi mas s\u00e3o aqueles que mais gosto de ter feito parte. FFDpacking O objetivo \u00e9 o mesmo do programa PackU, por\u00e9m num contexto bem simplificado de algoritmo e liguagem de programa\u00e7\u00e3o. Enquanto o programa Pack-U depende de Python e Fortran, al\u00e9m de combinar m\u00e9todos de otimiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o linear como ALGENCAN, nosso programa FFDpacking aplica um simples procedimento heur\u00edstico implementado em Linguagem Julia. Clique aqui para visualizar o projeto Liga Este programa corresponde \u00e0 uma biblioteca implementada em liguagem Julia para utiliza\u00e7\u00e3o de \u00c1lgebra Geom\u00e9trica. Esta vers\u00e3o, embora BETA, permite aplica\u00e7\u00f5es avan\u00e7adas como \u00e9 descrito na documenta\u00e7\u00e3o que encontra-se no mesmo endere\u00e7o. Clique aqui para visualizar o projeto . Pack-U Este programa pode ser utilizado para aloca\u00e7\u00e3o de item quadrangulares em containers ret\u00e2ngulares. Sua principal finalidade \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o por lojas de com\u00e9rcio online para c\u00e1lculo de frete e volumes para emiss\u00e3o de notas fiscais. Neste caso, os itens s\u00e3o os produtos vendidos pela loja e os containers s\u00e3o as caixas onde estes produtos s\u00e3o alocados para envio. Clique aqui para visualizar o projeto . RAFF RAFF.jl \u00e9 pacote feito para linguagem Julia que permite realizar ajustes em conjuntos de dados de forma a detectar automaticamente possiveis outliers e ao mesmo tempo estabeler o ajuste eliminado a influ\u00eancia destes pontos. Clique aqui para visualizar o projeto","title":"Projetos"},{"location":"projetos/#alguns-projetos-que-desenvolvi","text":"Como parte das atribui\u00e7\u00f5es di\u00e1rias de um professor no Brasil, estamos o tempo todos desenvolvendo algum tema relacionado a algum projeto de pesquisa. Minha \u00e1rea de pesquisa prim\u00e1ria \u00e9 na parte de desenvolvimento de m\u00e9todos num\u00e9ricos. Neste momento, parece que este tema prim\u00e1rio \u00e9 muito abragente. De fato, ao analisar alguns projetos que desenvolvi percebo que tenho participado de projetos que envolvem m\u00e9todos de natureza bem distinta. De qualquer forma, listo aqui alguns que considero mais importantes. N\u00e3o s\u00e3o os \u00fanicos projetos que desenvolvi mas s\u00e3o aqueles que mais gosto de ter feito parte.","title":"Alguns projetos que desenvolvi"},{"location":"projetos/#ffdpacking","text":"O objetivo \u00e9 o mesmo do programa PackU, por\u00e9m num contexto bem simplificado de algoritmo e liguagem de programa\u00e7\u00e3o. Enquanto o programa Pack-U depende de Python e Fortran, al\u00e9m de combinar m\u00e9todos de otimiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o linear como ALGENCAN, nosso programa FFDpacking aplica um simples procedimento heur\u00edstico implementado em Linguagem Julia. Clique aqui para visualizar o projeto","title":"FFDpacking"},{"location":"projetos/#liga","text":"Este programa corresponde \u00e0 uma biblioteca implementada em liguagem Julia para utiliza\u00e7\u00e3o de \u00c1lgebra Geom\u00e9trica. Esta vers\u00e3o, embora BETA, permite aplica\u00e7\u00f5es avan\u00e7adas como \u00e9 descrito na documenta\u00e7\u00e3o que encontra-se no mesmo endere\u00e7o. Clique aqui para visualizar o projeto .","title":"Liga"},{"location":"projetos/#pack-u","text":"Este programa pode ser utilizado para aloca\u00e7\u00e3o de item quadrangulares em containers ret\u00e2ngulares. Sua principal finalidade \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o por lojas de com\u00e9rcio online para c\u00e1lculo de frete e volumes para emiss\u00e3o de notas fiscais. Neste caso, os itens s\u00e3o os produtos vendidos pela loja e os containers s\u00e3o as caixas onde estes produtos s\u00e3o alocados para envio. Clique aqui para visualizar o projeto .","title":"Pack-U"},{"location":"projetos/#raff","text":"RAFF.jl \u00e9 pacote feito para linguagem Julia que permite realizar ajustes em conjuntos de dados de forma a detectar automaticamente possiveis outliers e ao mesmo tempo estabeler o ajuste eliminado a influ\u00eancia destes pontos. Clique aqui para visualizar o projeto","title":"RAFF"}]}